問MOOC進修班

近排睇緊mooc課程，其實好似個個都差唔多，但又好似分別有唔同優缺點。有無人知到底邊間好認受性係香港好D？我想讀D同data analysis有關既課程 (同本身做野有D關連，但又未勁到可以做data analyst所以想進修下)，有無人因為讀左呢D course而成功轉工？Budget 大約HKD 15000 留下 (USD 1-2K）

暫時睇左呢幾間：
Udacity
Coursera
Udemy
General Assembly

自推

MOOC 冇認受性ga wor，
你可以搵friend代你上網課，點會有認受性呢？
除非可以解決到 security problem

樓上冇錯，同埋MOOC啲course偏淺，覆蓋少，又唔會操你功課，當科普都還可以，用嚟搵工真係冇乜可能... 最大鑊係我身邊有人覺得MOOC嗰啲已經好難好辛苦

MOOC 有淺有深，
MOOC最重要係security 和極易出貓問題
深淺唔係critical，HR 最concern係讀的野有冇用，而唔係深唔深。
例如讀電腦，學寫compilier夠深，但HR寧願你學識用最新最好又靚又穩定的技術寫個網頁。

仲可以睇埋edX, 我自己最鍾意佢
其實MIT, Stanford 同 Harvard 都有佢地自己嘅platform 搞 MOOC

深定淺係睇course 嘅，我上過有啲course 係同上undergrad course 一樣深 (例如EPFL 係course 嘅 linear and discrete optimization， MIT 係edX 搞嘅 introduction to solid state chemistry)

我亦係外國讀course，佢係成個course 同係edX 搞嘅MOOC 同步，只係得考試唔同。

咁我讀啲course 都係為自己興趣㗎啫，認受性係點我就唔知啦。 但係好似LinkedIn 咁都會畀你upload 啲MOOC cert, 我諗recruiters 都會睇吓啩。 但我覺得最緊要係上完嗰MOOC 係會學咗嘢先，但如果一心只係當沙紙用，咁就算啦...

學歷嚟講，如果請一個新人寫網頁，我寧願個candidate鑽研過compiler theory多過學過寫網頁，coding practice嘅嘢我會畀兩三星期佢慢慢pick up，但mindset真係難能可貴(以收freshgrad人工嚟講)

你呢個recuriter真係特別
在business角度，你請個人寫網頁，搵個candidate鑽研compiler theory有咩用？
如果想過網頁靚仔，搵過鑽研過design and visual arts好過。
如果想過網頁user theory，搵過鑽研過human computer interaction仲有用
如果想過網頁安全，搵過鑽研過best security practice仲有用
如果想過網頁穩定，保證data integrity，搵過鑽研過best testing practice仲有用
以上全部都易過compiler theory

udacity幾好,有project仔做下，其他讀黎當興趣算

如果有得揀嘅話，我會請一個上份工寫過網頁嘅人，而唔係學過寫網頁嘅人

Thanks. 不過見佢D野都幾tech ，驚自已學路識

Thanks！edX 我都有睇，我見佢有D course 係要 cert 先俾錢，咁樣可以俾我參考下自已鐘路鐘意個樣野先再搵其他野讀！

都岩，當興趣班讀下會好D

一星期最少要擺10-12個鐘啲project可以拎黎搵工，不過香港HR就唔知，外國幾buy呢啲training